「開盤5分鐘就虧損740萬...」一個投資客的告白：我如何從月賺200萬，2年賠光1800萬

台灣報導

2年半前，站長從軍中退下，12年的定期儲蓄+投資累積到1,000萬。靠著專業、技術與運氣，運用自有資金和對外募資，合計1,800萬，開啟財務規劃師/保險經紀人/投資客的斜槓人生，同步操作與委任各類投資（股票、選擇權、期貨、IPO、虛擬貨幣）。

107年1月旗開得勝，當月獲利200萬，覺得財務自由盡在手中，如同許多投資前輩所說「你會覺得你是神」。

結果107年2月6日遭逢股災，期貨EA閃崩，開盤5分鐘就虧損740萬，當下我真的是倒抽一口氣，頭髮不知道白了幾根......

我對自己說，冷靜，其他投資狀態良好，閃崩也是預料之外，資本還有1300多萬，穩穩來，秉持只要不大賠節奏，調整了停損點，重新開始。

3月獲利90萬
5月獲利60萬
6月獲利95萬
7月獲利140萬

很好！慢慢把虧損填補回來。

2018年8月13日早上，我在拜訪客戶時，手機傳來震動，撇眼一瞧，是期貨商要求補保證金的簡訊。

「是不是傳錯了？」這是我第一時間的想法，因為倉內還有878萬。

結果才繼續跟客戶聊兩句，又傳了簡訊震動，這次是券商，利用一個空檔我打開了期貨APP，那一瞬間我大腦一片空白，開盤閃崩，虧損410萬元，選擇權也是虧損21萬。

同日下午，我接到另一個噩耗，我投資60萬的股票圈購公司「三鑫」，被投資人控告詐欺吸金，全案送審。

那是個很常見的BLUE MONDAY，但對一日就損失500萬的我而言，用BLACK MONDAY更貼切......

而後要一邊擔任財務規劃師，一邊擔任專業保險經紀人，同時又要顧全投資，開始心力交瘁（這斜槓的壓力比想像中還大很多）。

2018年過去了，攤開對帳單，獲利500萬，虧損1,100萬......正確來說是賺了10個月，2個月就噴掉了2倍獲利。

又想到投資前輩說：「投資不是比誰賺得多，是比誰躲過大賠。」

很明顯，我沒躲過。

2019年開始，距離清償投資人資本與利息，只剩一年時間，我犯了一個最大的錯誤：急。

我在外匯那邊加大了槓桿，結果1月就遇JPY/USD跳水，瞬間虧損21萬，也加劇打擊我的信心與操作，外匯也就暫停了，結果期貨3月4月也是虧損連連。

上半年時，知道年底要當爸爸了，我都不知道兒子未來還有沒有奶粉尿布，今年6月全部暫停投資，調整步驟。

此時，一個聲音說：「豁出去了吧！本金越來越小，只能放大槓桿了！」

就這樣，今年7月，我的期貨與選擇權，在宣告虧損700萬後全部退場。

故事看到這邊，已經是10月，許多客戶都說站長的投資建議非常生動、貼切，而且實用，現在知道原因了嗎？（擦淚）

在財務規劃師跟保險經紀人上，事業累積順遂，榮獲IDA跟MDRT，也擔任講師一職，非常快樂，年底要當爸爸了，更是幸福。只是，內心與現實就是多了一個大洞，填也填不滿。

2年半前，我以1,000萬身價起手；2年半後，我身在負債1,000萬谷底。

房子、保單、基金、股票都得變現，能補償多少就先補償多少，因為那些都是信任我的人的辛苦錢。在此對所有投資人致歉，但我保證絕對會清償完畢！

2年完敗，我抵達目前人生的谷底。

人不能怕負債，不然就沒有那些創業家，要怕的是信用破產，那是一輩子都賺不回來的。

今天是108年10月1日，也是站長跌落谷底的重生日，已經變賣所有資產的我，只剩下一身專業、家人的支持，太太與即將到來的兒子的愛。

樓主台狗

保險狗

一身負債的專業
LOSER

2百幾萬港紙係台灣食過世都得啦

咁樣仲叫5叫專業

專業輸錢？

專業賭徒

真係得咩
除非本身有樓

一早跟連登專家搵食，現家可以退休啦

你唔住台北咪得，食個飯30蚊台幣

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

即將到來的兒子，一出世就要捱窮

有d錢係佢既客

重新出發 腳踏實地

唔知點解台仔d理財真係好多都奇奇怪怪...
冇錢又係咁，有錢又係咁

呢單就唔駛點講
有少少錢就走去玩杠桿仲要一睇就知差唔多訓身...
都算仲玩埋期貨

西裝賭徒 魯蛇

台北幾錢一個飯

期貨好易輸

上網睇vlogger
食個lunch都過百

加槓桿的都是瘋子

玩期貨仲要唔MON住個市

加槓桿咪破產

有呀 套埋現啦
其實去台中定期收息都夠過世
不過生活1般d

廢撚到，屌你冇人叫你冇料又咁大槓桿

期貨好易夾死人
方向岩都無用 已經輸到破產

下下被人夾爆 仲唔係allin

白痴先會期貨allin

個作者幾勁
明明廢到閪咁 玩咩輸咩
都可以寫到咁勵志

佢根本係all in唔死都遲早既事

如果佢All in台積電，佢已經生活富足過埋下半世

台版嘅 r/wallstreetbets

彰化食個排骨飯都要50

30蚊淨係買到滷肉飯

死去賭大細贏面仲大啦

定期收息再搵份興趣性質既工作已經係人上人

賭錢當投資

邊有人嫌錢多？

呢d人其實度度都有

我同佢嘅差距就係
我個本金少佢好多
不過都係輸撚到要差人錢

望左眼台指走勢，似係玩格仔然後個市一炮插穿晒果類野又唔止蝕最後allin

唔桿咁大就無事啦
睇佢樣有幾多桿到咁大
兩三倍咩都夠

仲有D街邊檔肉燥飯都好平

投機當投資

一黎就炒咁大, 輸晒都唔出奇

炒期貨期權當投資, 唔係下嘛.... 衍生工具用來做保險...

輸到咁都仲要自稱專業人士
醫生醫親人都死 都冇膽自稱專業醫生啦
呢啲自信真係得金融才俊先有

輸到咁仲叫財務專業
全職保險佬咪害人啦